城大數據研究總監為QS核心成員

城大數據研究總監為QS核心成員

要聞

【涉篤數谷排名】

【本報訊】《蘋果》早前揭發城大疑在學生人數上「報細數」力谷師生比例，以提升國際機構QS排名；《蘋果》進一步發現，負責將相關數據提交予QS的城大大學數據研究處總監唐寧（Kevin Downing，圖），本身亦為QS核心成員；城大教職員工會主席質疑唐寧角色曖昧，「俾人有自己交數、自己審核」之嫌。

工會質疑「自己交數自己審」

城大及QS網站均顯示，身兼城大校董會秘書的唐寧，同時亦是QS世界大學排名榜顧問，亦為QS旗下國際學術顧問團QS MAPLE及QS APPLE成員。

QS網站又提到，其合作夥伴包括名為Adlas的公司。根據Adlas的網站簡介，該公司向世界各地不同客戶提供有關國際排名及提升排名方法的顧問服務，網站合作夥伴一欄亦列出QS Consulting（顧問），並指QS首席顧問唐寧為主要項目參與者。
據悉早前城大校董會曾討論上報QS學生人數與教資會紀錄相差三成一事，唐寧會上承認是由他負責將相關數據交予QS，並強調曾交予城大高層核實；唐寧在該次校董會議上，未提及自己是QS顧問。

城大教職員協會主席謝永齡接受《蘋果》查詢時質疑唐寧或涉利益衝突，「佢個角色好曖昧，佢同時係負責交數（予QS）嘅人，又同時負責批閱……咁樣肯定會有利益衝突」。謝認為，無論唐寧有否在QS受薪，其角色亦敏感，予人「自己交數、自己審核」之感，「應該一係唔做QS嘅顧問，一係唔好負責整理相關數據」。

城大發言人表示，唐寧是以個人名義任上述委員會成員，並已循城大守則申報及申請，城大網頁有公開列出有關職銜，符合大學規定，又指港大及理大也有職員擔任QS屬下委員會成員。城大續稱，從沒向外間機構購買大學排名顧問服務。

《蘋果》昨晚向QS及Adlas查詢詳情，截稿前未有回覆。

■記者葉偉東

Molamola

lm

好肉酸呀

咁個QS ranking 廢得啦
自己rank自己, 仲要容許插手

Naruhodo